%@Auteur:Olivier Viennet\par
On considère un triangle $ABC$ et un point $M$ de la droite $(AB)$
distinct de $A$ et de $B$.
\par Par $B$, on trace la parallèle à la droite $(MC)$ qui coupe la
droite $(AC)$ en $N$. Par $N$, on trace la prallèle à la droite $(BC)$
qui coupe la droite $(AB)$ en $P$.
\begin{myenumerate}
  \item Donne deux rapports égaux à $\dfrac{AN}{AC}$. Justifie.
  \item Déduis-en que $AB^2=AM\times AP$.
\end{myenumerate}